layout: model/single.html
title: Cessna из потолочки
date: 2015-05-15
cover: /img/cessna/IMG_20151107_131826.jpg
disqus: True

tag: 
 - пенопласт
 - потолочка
 - электролет
 - модель
 - новичку
 - самолет

gallery_1: # крыло
 - /img/cessna/DSCN5828.JPG
 - /img/cessna/DSCN5829.JPG
 - /img/cessna/DSCN5830.JPG
 - /img/cessna/DSCN6517.JPG
 - /img/cessna/DSCN6522.JPG
 - /img/cessna/DSCN6681.JPG
 - /img/cessna/DSCN6682.JPG
 - /img/cessna/DSCN6639.JPG
 - /img/cessna/DSCN6641.JPG
 - /img/cessna/DSCN6642.JPG
 - /img/cessna/DSCN6683.JPG
 - /img/cessna/DSCN6637.JPG

gallery_2: # фюзеляж
 - /img/cessna/DSCN6525.JPG
 - /img/cessna/DSCN6526.JPG
 - /img/cessna/DSCN6527.JPG
 - /img/cessna/DSCN6528.JPG
 - /img/cessna/DSCN6529.JPG
 - /img/cessna/DSCN6530.JPG
 - /img/cessna/DSCN6678.JPG
 - /img/cessna/DSCN6679.JPG
 - /img/cessna/DSCN6680.JPG

gallery_3: # хвост
 - /img/cessna/DSCN6535.JPG
 - /img/cessna/DSCN6532.JPG
 - /img/cessna/DSCN6658.JPG
 - /img/cessna/DSCN6659.JPG
 - /img/cessna/DSCN6661.JPG
 - /img/cessna/DSCN6662.JPG
 - /img/cessna/DSCN6665.JPG
 - /img/cessna/DSCN6666.JPG

gallery_4: # моторама
 - /img/cessna/DSCN6648.JPG
 - /img/cessna/DSCN6677.JPG
 - /img/cessna/DSCN6644.JPG
 - /img/cessna/DSCN6645.JPG
 - /img/cessna/DSCN6646.JPG
 - /img/cessna/DSCN6647.JPG
 - /img/cessna/DSCN6674.JPG
 - /img/cessna/DSCN6669.JPG
 - /img/cessna/DSCN6670.JPG
---

{% import "macros.html" as macros %}
{{ macros.fotorama_init() }}

![cessna из потолочки]({{ page.cover }})

ТТХ
---

- Размах 100см
- Длина 82см
- Вес 350г
- [Чертежи](/model/draft/cessna)

Крыло
-----
Крыло имеет плоско-выпуклый профиль. Состоит из деревянного лонжерона и обшито потолочным пенопластом. Лонжерон заужен к концам. В области центроплана балки соединены внахлест и создают поперечное V около 5°. Это соответствует 5 сантиметрам на концах крыла относительно плоскости. Размер крыла 18см x 98см, элероны 3см x 30см. Лонжерон проходит по 25% САХ 5,5см.

После того как лонжерон склеен начинаем приклеивать обшивку. Передние и внешние кромки крыла используют естественное заужение края плитки потолочного пенопласта. Она добавит жесткости и избавит от необходимости дополнительной обработки. Задняя кромка и стык центроплана обрезаны ножом. Во время сушки следует контролировать высоту углов крыла относительно плоскости, чтобы избежать перекосов. Вырезаем элероны на нижней части обшивки, в ход пойдет только верхняя часть.

Приклеиваем верхнюю часть обшивки. Стоит дополнительно проклеить и прижать скотчем сложные изгибы в районе центроплана передней кромки и в углу элерона. Еще раз контролируем плоскости крыльев, все должно быть симметрично. После высыхания элероны вырезаются по месту и крепятся на скотч. 

Серво-машинки крепятся на дву-сторонний скотч внутри крыла плоскостью. Провода протягиваем сзади лонжерона и выводим вниз через специальное отверстие. Две сервы соединяются через Y-кабель. Это позволяем им вращаться одинаково от одного канала. А т.к. их расположение зеркальное, то и элероны будут ходить в противоположные стороны. Кабанчики самодельные из пластиковых карточек. Тяги из 1.5мм стальной проволоки.

{{ macros.fotorama(page.gallery_1) }}


Фюзеляж
-------

{{ macros.fotorama(page.gallery_2) }}

Хвостовое оперение
------------------

{{ macros.fotorama(page.gallery_3) }}

Моторама
--------

{{ macros.fotorama(page.gallery_4) }}

Результат
---------
Модель Цессна из потолочки является пожалуй одной из самых популярных среди [новичков](/model/tag/новичку). Она хорошо планирует, устойчива и позволяет приобрести первичные навыки пилотирования.

Теперь можно переходить к постройке более сложных моделей самолетов - например [Миг-3 по бутылочной технологии](/model/mig-3).

